# VuejsTableInput （Vuedoraコンポーネント（仮））

## 概要
業務アプリを考慮した、表形式のサンプルです。（vue-cli未使用）  
（html、css、JavaScriptをある程度知っておられる方なら読みやすいと思います）

本プロジェクトではで1000件程度のデータ（中国地方の都道府県データを利用）を確認することが出来ます  
（サクサクとまではいきませんが）レスポンスよく動いていると思います。

こちらのサンプルには、業務アプリに必要？な  
・ページング  
・エンターキー移動（上下キーで上下移動）※focus.js   
・各種フォーマット（ほぼ日本用？）  
・2重送信防止禁止（くるくる）  
・IE以外はヘッダー固定(position:stickyを使用)  
⇒IEは　polyfillの「sticky-state」で可能？（未検証）  
https://github.com/soenkekluth/sticky-state  

などが実装されています。  

作者はasp.netでのweb開発経験が多いのですが  
業務アプリは徐々にwebAPI+JavaScriptフレームワークが主流となってきております。  

Vue.jsを利用した業務アプリ系の単票のサンプルはかなりあるのですが、  
表形式のサンプルはあまりないので、チャレンジしてみました。  

※デザインはあまり得意でないので、アドバイス頂ければと思います。  
  (本ソースに賛同して頂ける方は、（不具合の発見も含めまして）協力して頂ければ幸いです)  

パッケージにつきましては、nugetやnpm等は一切利用せず  
シンプルな作りにしております。  
（  
個人的な感想なのですが、nugetやnpmのサンプルは関連コンポーネントの依存変更で  
動かなくなったときの調査が大変ですので  
業務アプリはシンプルな作りのほうがよいと思いましてこのような形にしています。  
）  

また、日本仕様に特化していまして  
言語対応（英語切替）等は一切考慮していません。  

## 使用コンポーネント
Vue.js v2.5.17 （json⇔htmlコンポーネントのバインド、値のフォーマットなどで使用）  
https://jp.vuejs.org/index.html  

bulma.io v0.7.1（レスポンシブデザインを考慮）  
https://bulma.io/  

以下コンポーネントを利用しなかった理由  
angular(JavaScriptフレームワーク)→ちょっと古い  
angular2(JavaScriptフレームワーク)→複雑すぎ（学習コストが高い？）  
react(JavaScriptフレームワーク)→2waybindが弱い？  
bootstrap(css)→bulmaのほうが軽い。業務アプリはbulmaで充分？  
jquery(java)→vui.jsと微妙に相性が悪い？（現状はJavaScriptのみで結構いける？？）  
typescript(java支援)→一つ学習コストが増える（一人で作るのであれば採用していたと思います）  


## ファイル内容(ディレクトリ)
└css  
　bulma.min.css（デザイン）  
　project.css（各種プロジェクト用で変更）  
└javascript  
　doracomponent.js（vueコンポーネント 効率化するための各種オブジェクト（クラス））  
　focus.js（エンターキーで項目移動（もしかしたらほかのプロジェクトで使えるかもしれません））  
　project.js（各種プロジェクト用で追加・変更可　一部doracomponent.js から呼ばれています）  
　masterpagecomponent.js(vueコンポーネント　マスターページ（ページ上部共通）で使用)
　vue.js(vue本体)  
(ルート)  
○○.html 各種サンプル  

※別途アイコン表示に  
https://bulma.io/documentation/elements/icon を使用  


## オレオレクラス(doracomponent.js 名称にdora_をつけています)の簡易説明

***
### **Vue.directive**
#### dora_table
テーブルタグの全幅をセット  
（こちらを使用せず、素の記述でも良いと思います）  

#### dora_update
テキストボックスのフォーマット（dora_format プロパティと連動）、バリデーションなどを処理  

#### dora_selectitems
コンボボックスの選択値を簡略化するために使用  
（こちらを使用せず、素の記述でも良いと思います）  

***
### **Vue.filter**
#### formatdelimiter
フォーマット用  
(  
現時点主な対応フォーマット(基本：.netのformatを参考)  
yyyy/MM/dd HH:mm:ss.fff  
#,##0  
#,###.00  
0.0%  
0.00  
0000  0埋め  
)
***
### **Vue.component**
#### dora-paging
ページング用コンポーネント  
#### dora-vscroll
仮想スクロール（table virtual scroll）コンポーネント  
⇒オレオレ度が高いのでお勧めできません。  
⇒rowの高さが可変になるものはずれます。  
***
## サンプルソースについて

### v-から始まるものについて
v- から始まるものは Vue.js コンポーネント（v-doraを除く）  
var vm = new Vue({　の内容については Vue.jsのホームページを熟読をおすすめ  

### サンプル内のJavaScriptについて
あまり統一性がありません。  
（サンプルとしてはよくないと思います）  

### オレオレクラス(doracomponent.js)
v-dora or dora がついているものはオレオレクラス(doracomponent.js)  
css については基本 bulma　  
拡張部分は project.css に記述（使用場所は文字列検索）  

## 社員マスタ(shainmaster.html)仕様

### 仕様
新規入力のみ社員コード入力可（既存行は主キー項目の為変更不可）  
必須入力：社員コード、社員名  
その他チェック：都道府県を入力した場合は市区町村CDが必須  

### サンプルの個別処理
サンプルでは後処理（サーバ処理など）が簡易にする為  
固定項目を追加しています  

IDENTITY_ID：連番を付与（サーバエラーの場合に使用）  
NEW_FLAG：新規データ=true  
UPDATE_FLAG：更新データ=true（dora_update内で処理）  
DELETE_FLAG：画面に表示  
ERROR_FLAG：エラー行=true(先頭に表示するために使用)  
※DoraConst.～で定義

エラー時には ○○_ISERROR　を自動的に追加し  
エラー項目の判定で使用しています。  
（エラー項目に色をつけたりしています）  

### バリデーション（エラーチェック）
project.js（IsSubmitValidateError）で処理  

(表形式を考慮した場合)  
エラー項目の下にメッセージなどを表示すると  
デザインが崩れる為  
エラーには全てJavaScriptのalert('') を使用  
⇒複数件エラーがあっても、1件ずつ表示  


### サンプルのバリデーション
※必要であればバリデーションを独自で追加  

タグ（勝手に決めたオリジナル）を記述  
ishankakuタグ 半角のみ  
isnumericタグ 数値のみ  
iszenkakuタグ 全角のみ  
minlengthvalueタグ 文字数Min  
maxlengthvalueタグ 文字数Max  
minvalueタグ 最大値チェックMin(金額などで使用)  
maxvalueタグ 最大値チェックMax(金額などで使用)  

自動的に formatが日付型の場合、日付チェックしています。（金額なども同様）  
（dora_update directive）  
⇒エラーが発生したコントロールのbind値はnullをセットしています。  
  ⇒表示されているものと、bind（内部の値）は違う値になります。

### その他（おまけ？）
textalignタグ ('center' or 'right')  
isimeタグ IMEモード(true or false)　※IE11専用  
isprimarykeyタグ 新規入力は入力可（既存行は入力不可）の処理  
※フォーマットはdora_formatタグ  

タグ例（ime=off、入力位置はcenter、半角入力（全角不可）で5文字まで）  
```
<input v-model.lazy="elem.社員コード" class="input" isime="false" ishankaku="true" maxlengthvalue="5" textalign="center" />  
```
⇒textalign="center"、isime="false"は cssに直接書くのがレスポンス的にもよいと思います。  

### class（class hoge {}）の使用
jsonはclassと連動して使うのがよいのですが  
本サンプルでは全く使用せず  
全てのオブジェクトを  
v-for でセットし配列(json)で処理しています。  
（こうすることで一覧入力、単票入力の記述が統一化されます）  

※NG例 v-modelを以下のように設定すると正しく動作できないので注意(vueは問題ないがdoraコンポーネントの問題)  
```
<td v-for="(i) in [1,2,3]">  
    <input v-model.lazy="elem['入力' + i.toString()]" ～  
</td>  
```

### サーバ処理について
（本サンプルにはありませんが）  
jsonをサーバに送信後処理としまして  
・新規データ（NEW_FLAG=true）の重複エラー  
・削除データ（DELETE_FLAG=trueの削除）  
・新規データ・更新データをDBに登録  
などの処理を入れれば業務アプリとして活用できると思います。  
（  
json送信後のサーバ処理は  
得意な言語(ruby java .net(core))でよいとおもいます  
）  

## レスポンシブ対応

### スマホ対応
サンプルの中で少しごちゃごちゃしていますが  
スマホ用のデザインも考慮しています。  
⇒ブラウザの幅を狭くすると確認可  

基本的な考えとしましては  
PCは一画面（表はスクロール）  
スマホは縦スクロールありとして  
デザインしています。  

※個人的には  
page01.html  
page01_mobile.html  
とhtmlを分けて、同じjsをインクルードするのがベストだと思います。  

### レスポンシブ対応のcss
buluma.min.css と project.cssが混在しているので  
サンプルとしてはわかりにくいと思います。  

### サブ画面（ダイアログ）について
サンプルのサブ画面（ダイアログ）はiframeを利用しております。  
⇒（個人的意見なのですが）iframeを使用することにより  
　スマホアプリのハイブリッドアプリとする場合に、簡単に移行することが可能  
　(window.open('')だと苦労しました・・)  

## 本プロジェクトを作ってみて、Vue.jsの感想・課題

### コンポーネントのレスポンス
directiveなどを追加(doracomponent.js)し効率化していますが  
基本的には何も使わず、素の状態で使うのがおすすめです。  
（拡張すればするほど、レスポンスが悪くなっていきます・・）  

### htmlタグ、idの記述
サンプルではhtmlでid指定していませんが  
id指定がないとfocus移動などの処理が  
とてもややこしくなります。  
（自動テストなどを考慮するとidを記述した方がよいかもしれません・・）  

### 表形式、レスポンスの課題
tableの中にselect(プルダウン)を置くと  
table内の値が更新される都度  
select(プルダウン)の中身が再作成される  
（都道府県コンボボックスでデータがセットされると、とても遅くなります）  

### 入力時の課題(是非解消したい)))
input タグのonchange使用時（v-on:change="～"）、先に共通の値チェック(文字数チェック)などを行いたい場合  
changeのハンドラに以下を追加しないと  
v-on:change後に共通チェックが実行されるので、注意が必要  
```
if (e.target.execchangeevent(e) == false) {  
```


## 開発環境

htmlだけなので、基本なんでもよいです。（テキストエディタでもOK）  
本プロジェクトはvscodeで作成しました。  
(一応　visual studioで動くようにweb.configも同梱)

## License

[MIT](LICENSEMIT.txt)  
